【十九大】中國共產黨第十九屆中央政治局常委名單公佈

1. 習近平 總書記、國家主席、軍委主席
2. 李克強 國務院總理
3. 栗戰書 全國人大常委會委員長
4. 汪 洋 全國政協主席
5. 趙樂際 中紀委書記、國家監察委主任
6. 王滬寧 中央書記處書記（常務工作）
7. 韓 正 國務院副總理（排名第一）

未立接班人，或連任第三屆總書記

今次傳出中共十九大新常委分工，除栗戰書、趙樂際兩人備受關注，另外3位汪洋、韓正、王滬寧亦可堪一提。他們3人若入常，所擔當的角色可看出習近平的用心。有觀察人士指，新傳常委名單最大特點是習沒有安排接班人。

最年輕常委5年後已65歲

按慣例，5年後習近平理應交班退休，誰接班應在十九大露端倪。前朝隔代欽點的兩個「皇儲」接班人，孫政才已被拿下，胡春華傳被廢不能入常，新常委名單中其他5人（除了習李）全部都是50後，其中最年長的栗戰書今年已67歲，5年後除了趙樂際65歲算「年輕」，其他全達「七上八下」紅線。

換言之，外傳習近平費盡心機安排的十九大新常委名單中，似乎沒有下一任接班人人選。這進一步強化了外界對習要在5年後的二十大繼續掌權，甚至要當終身領袖的質疑。重慶市委書記陳敏爾曾被傳十九大入常做習接班人的「備胎」，但看來是一廂情願。

今次傳汪洋掌政協，有分析認為汪的開放意識或有助與中共與各民主黨派、團體協商；由於政協涉港澳，相信汪洋有機會再度與香港事務發生交集。韓正任常務副總理，或反映中共要借助上海的發展經驗，協助李克強發展經濟。至於王滬寧負責黨務主管書記處，與他過去20多年任中南海首席智囊、「三代帝師」的經歷相符。

睇黎可以玩到廿二大都係習種

好大膽

千古一書記

雜種好

想問下海航係咪收得皮

係就好
啟德四塊地睇佢爆破

仲有港航/快運

王岐山rip

可以睇得出郭文貴既客觀作用
就係幫習大大廢王岐山增加民意

皇帝

中共唔係隔代揀卒架咩?

雜唔係江揀架咩?

胡應該揀左個接雜架喎

海航

雜種借打貪清算哂D潛在威脅啦
隔代接班人都墮埋馬
雜種繼老毛老鄧 第三位集終身大權於一身

究極點解班支那人嘅名可以咁柒

習大大稱帝

cctvb 唔敢講接班人呢個point

即係梅德偉傑夫都唔想有

連花瓶都唔要

習話團派同薄有關係，個接班人收左皮喇

寧願睇雜總做成世
咁樣好快會走上完全獨裁
之後一係打仗一係雜種死之後內鬥爭權

不如雜種同普京對調

雜種做到死
雜大帝萬歲